\documentclass[a4paper,12pt]{article} %%%%%%%%%%%%%%%%
\input{MafI2} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\input{macros} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% NUR hier drunter editieren %%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Abgabe}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Folgendes nicht mehr editieren %%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\Uebungsblatt}{3} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\hypersetup{ 
pdftitle={\Fach{}: Übungsblatt \Uebungsblatt{}},
pdfauthor={\Name}, pdfborder={0 0 0}} %%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Übungsblatt \Uebungsblatt{}} %%%%%%%%%%%%%%%%%%
\author{\Name{}} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\thispagestyle{fancy} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\lhead{\sf \large \Fach{} \\ \small \Name{} } %%%%%%%%
\rhead{\sf \Semester{} \\  Gruppe \Gruppe{}} %%%%%%%%%
\vspace*{0.2cm} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{center} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\LARGE \sf \textbf{Übungsblatt \Uebungsblatt{} - Block A} %%%%%%
\end{center} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace*{0.2cm} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Das dritte bewertete Übungsblatt im Block A!\\
\textbf{Ausgabe:} 8.5.20 \\
\textbf{Abgabe:} 15.5.20 \\
\textbf{Besprechung:} 20-22.5.20

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Hier beginnen die Aufgaben %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Aufgabe{1}
\textbf{Folgen:} In dieser Aufgabe beschäftigen wir uns mit verschiedenen Folgen und deren Merkmalen. Für die unten definierten Folgen $\folge{a}$ und $\folge{b}$ soll jeweils überprüft/angegeben werden:
\begin{itemize}
\item Ist die Folge beschränkt?
\item Konvergiert die Folge?
\item Sämtliche Häufungspunkte und/oder bestimmte Divergenzen angegeben werden.
\end{itemize}
\textbf{Hinweis:} Überlegt euch vor der Bearbeitung der Aufgaben eine sinnvolle Reihenfolge der Spiegelpunkte, sodass ihr es einfacher habt. \\
Mit dem Befehl (im Mathemodus!) $\backslash$folge$\{\bullet \}$ erschafft ihr schnell eine Folge $\folge{\bullet}$, sodass ihr in Texten oder in mathematischen Formeln schnell auf diese verweisen könnt.
\begin{enumerate}[a)]
\item \begin{align*}
\folge{a} &: &a_n := \frac{4n^3+(-1)^n n^2}{5n+2n^3}
\end{align*}
\item \begin{align*}
\folge{b} &: &b_n :=  \frac{(1+(-1)^n)n^2}{n}
\end{align*}
\item
Nun soll für eine einfache Folge die Konvergenz durch das Cauchy-Kriterium (Def 3.2) gezeigt werden. Der Grenzwert darf geraten werden, der Beweis muss aber durch ein ermitteltes $n_0$ abhängig von $\varepsilon$ erfolgen! Die Folge ist
\begin{align*}
\folge{c} &: &c_n :=  \frac{2^{-n}+4}{2}
\end{align*}
\textbf{Hinweis:} Da die logarithmische Funktion (Inverse zu $x^n$) noch nicht definiert wurde, darf sie als Rechenart nicht verwendet werden. Es gibt jedoch mindestens eine Abschätzung im Skript, die einem ermöglicht eine Exponentialzahl aufzulösen. Entweder muss man diese Abschätzung verwenden oder einen eigenen Induktionsbeweis aufstellen, der beispielsweise $2^{n+1} \geq n^2 $ oder $2^{n+1} \geq n$ beweist. Andernfalls wird der Beweis nicht vollständig.
\item
Zuletzt eine kleine Einschätzung: Zeigt (beweisen) oder widerlegt (Gegenbeispiel) folgende Aussage: \\
\textit{Es sei $\folge{a} \subseteq \R$ gegeben mit der Eigenschaft:} $a_{n+1}-a_n \rightarrow 0$ \textit{für} $n \rightarrow \infty$. \textit{Dann folgt, dass $\folge{a}$ konvergent ist.}
\end{enumerate}


\Loesung{1}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Loesung Aufgabe 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Loesung-3-1}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Ende der Aufgabe 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\points{0}{12}   %für die Korrekteure

\newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Anfang Aufgabe 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Aufgabe{2}
\textbf{Rekursive Folgen:} In dieser Aufgabe werden wir schrittweise eine rekursive Folge analysieren. Hierbei kann es auch passieren, dass man Beweise per Induktion führen muss, um sie für alle Folgenglieder zu bestätigen.\\ 
Die rekursive Folge sei dabei definiert als:
\[a_1 \in (1,2), \quad a_{n+1} := a_n^2 -2a_n+2 \]
Hierbei ist der Startwert $a_1$ unbekannt, jedoch eingeschränkt auf das reelle Intervall $(1,2)$. Für das bessere Verständnis darf man sich auch vorstellen, dass der Startwert mit einem normalen 6-seitigen Würfel ausgewürfelt wird, wobei der Wert dann $1+\frac{x}{7}$ entspricht. 
\begin{enumerate}[a)]
\item 
Zuerst zeigen wir für die Analyse, dass die rekursiv definierte Folge $\folge{a}$ beschränkt ist. Dabei müsst ihr gute Schranken wählen und diese per Induktion beweisen! Bitte notiert daher genau (!) die Aussage, den Induktionsanfang (IA), die Induktionsvoraussetzung (IV) und den Induktionsschluss (IS), wobei IV über den entsprechenden Umformungen stehen sollte.
\item 
Beim nächsten Schritt sollt ihr zeigen, dass die Folge $\folge{a}$ ein monotones Verhalten aufweist. Diese Aussage muss nicht zwangsläufig mit Induktion gelöst werden, auch wenn man dies für alle $n \in \N$ zeigen muss.
\item
Durch die Aufgabe a) und b) wurde bereits bewiesen, dass die Folge konvergent ist (beschränkt und monoton). Nun soll auch der Grenzwert bestimmt werden. Ein Grenzwert kann nur an einer Stelle liegen, sodass er ab dem Zeitpunkt des Erreichens auch stets dort bleibt. $a_{n+1} = a_n$. Im Normalfall konvergiert daher eine Folge nur dagegen, wird ihn aber nie erreichen. \\
Ihr sollt also daher nun den Grenzwert herausfinden. Ein hinreichender Beweis ist bereits durch a) und b) gegeben, wodurch ihr nur noch begründen müsst, warum ihr euren Grenzwert gewählt habt.

\end{enumerate}


\Loesung{2}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Lösung Aufgabe 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Loesung-3-2}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Ende Aufgabe 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\points{0}{8} %für die Koorekteure


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\correctend{} %für die Koorekteure


\end{document}

